英國向港府 以緊急事項 提馬凱被拒：破壞聯合聲明 違一國兩制

身兼香港外國記者會副主席的英國《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱被拒以旅客身份入境香港升級至外交風波，英國將以「緊急事項」（matter of urgency）向港府提出此事，外交部亞太事務國務大臣田銘祺明(11日)天與署理特首張建宗會晤時會討論此事，田認為，馬凱事件破壞中英聯合聲明和基本法保障的言論和新聞自由。

馬凱被拒入境香港事件曝光之日，亦是英國外交部亞太事務國務大臣田銘祺如期訪港之時，英國駐港總領事館發言人表示，英國非常關注有關當局史無前例地拒絕向一名資深英國記者發出簽證，這種做法破壞香港的言論及新聞自由，而田銘祺9日早上抵港後，已與《金融時報》主管會面，並將以緊急事項向港府提出馬凱事件。

而田銘祺則在其社交網站推特表示，英國非常關注事件，認為馬凱事件破壞了《中英聯合聲明》和《基本法》保障的言論和新聞自由。他其後接受傳媒訪問時更表明，事件有違「一國兩制」精神，事實上，「一國兩制」正面對日益巨大的壓力，這或許會損害企業營商的信心，若此，將對任何人都無好處。

支那: 閱

肯打未呀屌你老母

希望侵侵快d回氣
唔收返香港都搞死中國

娥姐玩大左

吹鳩脹啊
下次全部蝧狗禁入境

英國外交部亞太事務國務大臣田銘祺如期訪港之時

留名睇外交部大臣被拒入境

閱

繼續不評論個別事件

繼續話有權乜乜、依法物物

係就好笑。

港府態度真係吹鳩漲
而事實又真係吹唔漲

比卡超條廢柴繼續講個別事件啦

英國佬又喺一味鳩up
乜鳩實際行動都無

算9數吧啦 英國佬...鍋鍋都係吹水 ，借事件炒作，等中國科水比你 夠薑未 比BNO 居英權...其他唔該收聲

鳩噏有撚用應該宣布同美國合作玩貿易戰

日落帝國

港共: 關你撚事 走啦撚樣

死開喇垃圾 班MI6仲屌緊中國雞 將你自己野開心share

中共：英帝吹得我漲咩？美帝都要同我談判啦

FYI
美國加完關稅之後同支那嘅貿易額都仲高過英國

上次已經有國會議員被拒入境
英國內閣咪又係國會議員黎

agger
美國制裁都講咗十幾年，美國都唔會敢對支那做咩啦，要做一早做咗啦 因為以前唔做，所以以後都唔會做係國際常識嚟

只要bno平權
獨唔獨立唔緊要

FYI

收番香港

係呀，吹咩，開拖囉

死鬼佬 呢到係大灣區唔撚歡迎你地呀 連埋d外資走啦 以為仲係97前揸晒旗呀？ 我地中國地方唔撚洗再靠你班鬼頭 收皮啦 夠膽就打鳩我地 驚都未驚過

英國佬真係好肉酸！

快點拒絕呢條英國佬入境
柒婆今次食粥食飯睇你啦

義律

It's time to teach china again

今次唔該硬淨d啦

算數啦 昔日既大英帝國
唔好話支那 而家就連小小既港共都睇唔鳩起你

依家點收科，外交事宜，屬中央政府管轄範圍。

古有義律 今有馬凱

刁帝：May姐，你啲𡃁反緊你枱，你仲得閒搞搞震？！

支共: 反對外國干預香港事務

收返香港島同界限街以南都好

到時班窮酸新界佬湧曬落港島污染我地

收皮啦 , 點解比你班持英國護照但又英狗前英狗後支那種有居英權？？兒登仔真係大種乞衣都無人有

西環聽完會打個喊露

英國佬d聲明就快同口交部一樣，無咩用

sad but true

英國佬依幾十年都無鳩用

其實淋病玩焦土，用心良苦，對中共陽奉陰違，真心為香港

班以前受過恩惠又會跳出黎話關你撚事架啦

夠薑就禁晒相關入境處職員入英國，唔好成隻無牙老虎咁一啲尊嚴都無